有冇諗過你睇到嘅顏色同其他人睇到嘅唔同

從小嘅教育就同你講 蘋果係紅色
橙係橙色 草地係綠色
但係可能你同你隔離個朋友對顏色嘅認知其實唔同
即係話 你同你朋友都話連登個笑哈哈係黃色
其實佢講緊嘅黃色係你認知嘅紅色
又可能有人其實用緊你認知中嘅inverted colour去睇呢個世界
Biol人應該會話 屌你對眼有cone cell嫁會分辦到咩係RGB 你同人地個cone cell一樣點會睇到唔同色
但問題係我哋腦入面個光譜可能個個都唔同我RGB可能係你既Orange Green Purple

你嗡乜鳩

得喇得喇 呢d月經post

難啲

即係話大家嘅感受可能係唔同

紅色嘅嘢大家都睇到係紅色
不過你嘅紅色未必等於我嘅紅色
其實有個方法可以一個人都試到依樣嘢
你可以試下合埋一邊眼之後睇住啲光嘅嘢一段時間
之後兩隻眼一齊打開
你就會發現你左右眼睇到嘅顏色其實係唔同

不過樓主個case 更加誇張 已經唔係色差
而係我眼中嘅藍色可能係你眼中嘅紅色
當然大家睇到蘋果都會認到係紅色
不過每個人嘅紅色都唔同

直接答樓主係好撚多人諗過

應該唔會 我地連其他動物眼中嘅視覺都模擬到，如果人人嘅vision 唔同一早有人講過

有冇諗過你睇到嘅香港同其他人睇到都唔同

呢啲討論會引發世界大戰

點會呀 連登都已經出過好幾次post 啦

係呀我就想咁講
係人對顏色認知有唔同

呢個我都聽過 不過佢地唔係淨係模擬佢地既視線？姐係好似貓睇野係魚眼咁樣？

呢個啱啊
不過都算係另一個例子 佢地既full spectrum 唔等於人類既full spectrum
What if有其他生物可以go beyond我地人類既full spectrum? 例如佢地睇到喺其他顏色之下睇到紫外線

印象中睇過好多呢個topic嘅po

推薦你一個有用既link